<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Khó ăn cát bê tông</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Khó ăn cát bê tông</description><generator>Hugo</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 15:49:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://khoancatbetong.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bài 5: hành xác một cách vô lý - hay đường cong học tập</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/blog5-hanh-xac-mot-cach-vo-ly/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:49:21 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/blog5-hanh-xac-mot-cach-vo-ly/</guid><description>&lt;p>Bữa giờ việc soạn bài hướng dẫn làm Web cũng như các thứ khác tiến hành chậm chạp, gần như bị đình trệ. Thành thật với nhau rằng đây chỉ có thể nói rằng &lt;strong>năng lực yếu kém&lt;/strong> chứ chẳng phải điều gì cần biện minh.&lt;/p>
&lt;p>Từ cái chuyện năng lực tệ hại, bạn sẽ rút ra được bài học cho bản thân khi &amp;ldquo;đun đầu vào học lập trình máy tính&amp;rdquo; hoặc học một ngôn ngữ, chủ đề nào đó nói chung.&lt;/p></description></item><item><title>Web 2: chụp X-quang trang web đầu tay</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/web-2-chup-x-quang-trang-web-dau-tay/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:10:33 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/web-2-chup-x-quang-trang-web-dau-tay/</guid><description>&lt;p>Bài này bạn hiẻu rõ được bạn đã làm ra trang web đầu tay ở bài 1 như thế nào:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cách xây dựng bố cục HTML cho trang dự định làm&lt;/li>
&lt;li>Sử dụng CSS để chỉnh bố cục và trang trí&lt;/li>
&lt;li>Vì sao các lập trình viên khá bối rối trước CSS?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://khoancatbetong.com/images/2025/chua-hoan-thien.svg" alt="Bản nháp chưa hoàn thiện" title="Bài đang viết chưa hoàn thiện">&lt;/p></description></item><item><title>WP 1: khởi tạo WordPress</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/wp1-khoi-tao-wordpress/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:53:12 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/wp1-khoi-tao-wordpress/</guid><description>&lt;p>Không cần phải cài cắm gì nhiều, bạn được hướng dẫn ngay theo cách &lt;strong>làm để học&lt;/strong> thật đơn giản, dễ dàng như chơi trò chơi. Nào, cứ lần lượt làm theo các bước sau:&lt;/p>
&lt;h2 id="bước-1-khởi-chạy-wordpress-trong-vòng-30-giây">Bước 1: khởi chạy WordPress trong vòng 30 giây&lt;/h2>
&lt;p>Truy cập trang &lt;a href="https://playground.wordpress.net/">WordPress Playgound&lt;/a> và đợi chừng 30 giây. Bạn được đua đến một màn hình, click mục &lt;strong>Dashboard&lt;/strong> ở vị trí như khoanh đỏ:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://khoancatbetong.com/images/2025/wp1-playground.png" alt="Màn hình admin dashboard" title="Click mục Dashboard">&lt;/p></description></item><item><title>Web 1: làm một trang web đơn giản</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/web-1-lam-mot-trang-web-don-gian/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:03:11 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/web-1-lam-mot-trang-web-don-gian/</guid><description>&lt;p>Thông qua bài này bạn đạt được các kiến thức sau đây:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tạo được một trang web đơn giản hết sức, trông như các trang web những năm cuối thế kỷ XX&lt;/li>
&lt;li>Nắm được 2 thành phần phổ quát và quan trọng nhất của bất kỳ trang web nào: phần HEAD và phần BODY&lt;/li>
&lt;li>Cách học vui vẻ và hiệu quả đối với người không chuyên CNTT muốn tự học làm web (có thể là&amp;hellip; sau nhiều lần thất bại)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Bạn cài (ví dụ &lt;a href="https://notepad-plus-plus.org/downloads/">Notepad Plus Plus&lt;/a>) vào máy để sẵn sàng thực hành.&lt;/p></description></item><item><title>Bài 4: bắt đầu hành trình mới từ việc học từ đầu</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/bai-4-hoc-hoi-tu-dau-nhu-tre-em/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:30:20 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/bai-4-hoc-hoi-tu-dau-nhu-tre-em/</guid><description>&lt;p>Có hơn 3 năm làm việc trong lĩnh vực web, từ đơn giản nhất như viết một số đoạn CSS để trang trí trang cho đến phát triển một số ứng dụng sử dụng nội bộ, cung cấp dịch vụ cho khách,&amp;hellip; nhưng giờ đây KACBT phải học hỏi lại từ đầu.&lt;/p>
&lt;p>Ai đó đã nói việc quên đi mọi thứ đã học, đã không còn và học cái mới là điều khó khăn. Quả đúng như vậy thật.&lt;/p></description></item><item><title>Bài 3: tâm tình của một gã... hề</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/bai-3-tam-tinh-cua-1-ga-he/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:25:39 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/bai-3-tam-tinh-cua-1-ga-he/</guid><description>&lt;p>Khi bạn không có ý định trở thành một chú hề nhưng trong cuộc đời lắm lúc bạn trở thành chú hề. Àh, nhưng đây là tui nói tui, hổng phải nói bạn đâu, đừng giựt mình.&lt;/p>
&lt;p>Chuyện này là sao?&lt;/p>
&lt;p>Chuyện này có thể ngắn gọn đó là một dạng brainrot (thối não). Tui cũng không rõ có phải vậy không, nên viết một bài dạng bà tám vớ vẩn chơi, không phải bài có thể học theo.&lt;/p></description></item><item><title>Bài 2: thử sử dụng Hugo để làm web</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/bai-2-thu-su-dung-hugo/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 09:50:04 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/bai-2-thu-su-dung-hugo/</guid><description>&lt;p>Đây có thể nói rằng việc &lt;strong>học lại từ đầu&lt;/strong> là sự khó khăn. Những gì tui biết đều vô dụng.&lt;/p>
&lt;p>Làm lại web lần này tui muốn &amp;ldquo;nói không&amp;rdquo; với web động. Nó khiến tui mất quá nhiêu năng lượng cho việc xử lý nhiều thứ liên quan đến ngôn ngữ kịch bản PHP, nền tảng quản lý nội dung WordPress và nhiều thứ linh tinh khác,&amp;hellip; Tui còn bị một số kẻ dã tâm muốn xoá sổ website bằng cách tấn công từ chối dịch vụ hoặc cố khai thác lỗ hổng bảo mật.&lt;/p></description></item><item><title>Bài 1: sự trở lại từ đống tro tàn</title><link>https://khoancatbetong.com/posts/bai-1-su-tro-lai-tu-dong-tro-tan/</link><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:40:39 +0700</pubDate><guid>https://khoancatbetong.com/posts/bai-1-su-tro-lai-tu-dong-tro-tan/</guid><description>&lt;p>Trang web KACBT đã chết queo từ mấy tháng nay nên tui cần làm lại ngay từ đầu. Sau đây là một số dự định của tui ở thời điểm này:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Làm lại trang web dưới dạng web tĩnh để quên đi nỗi lo về nhiễm mã độc, cập nhật các phiên bản về CMS, ngôn ngữ kịch bản, cơ sở dữ liệu,&amp;hellip; rất phức tạp cho một blog cá nhân.&lt;/p></description></item></channel></rss>